以武制暴 打必還手!!!

普通市民其實係擁有使用武力的權力
自衛就係我地最大武器!!!

簡單嚟講 就係實際上認為自己有危險(被打 / 被推撞)已可使用武力 但必需使用與對方同等嘅武力
例如 拳頭交(平級) / 捉住對方雙手(低一級)

詳細分析係下面

quote from 正政唯識 facebook post:
24 October 2014 ·

自衛並非只是逃避，而是可用合理的武力去制止對方傷害自己。自衛成立，要符合兩點：1)實際上認為有需要使用武力保護自己；2)使用的武力合理。合理武力(reasonable force)，是以不超過對方對你使用的武力，必需是合符比例 (proportionate) 的合理回應 (reasonable response)；警方使用警棍打沒有武器的示威者，是使用不對等武力，但通常會用以「高一級原則 (one-up principle)」達到控制對方作辯護理由。而自衛，是防止受到傷害或被進一步受到傷害，且達到目的後，就必須停止。如果對方打了就停手，就不可以追打，因為這就會變成報復，是為了攻擊對方，不是為了保護自己，亦不屬合理武力。但如果對方仍然有襲擊意圖，例如衝前或作勢攻擊，是可以先發制人，不必等被打了才還手；當然，如有傷在身，會是比較容易作實質證據辯護的。

與自衛相關的香港法例，是第220章101A條(1)：「任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。」而根據基本法第18條，香港是繼續使用英國普通法，普通法即案例法，每一單案例都屬法律的一部分，因此法官必須考慮英國和香港案例，並不能單靠成文法。根據英國樞密院案例 Beckford v The Queen，自衛其中一個必要因素「實際上認為有需要使用武力保護自己」，這判斷並不需要合理，只要被告實際上認為自己有危險已可使用武力；而「實際上認為有沒有需要使用武力保護自己」，取決於陪審團對被告口供是否信任。至於武力是否合理，則不關涉被告主觀感覺，反而取決於陪審團對合理的看法。

使用合理武力自衛案例：

R v Deana (1909) 2 Cr App R 75, CCA 判詞：「從來無法律規定一個人需等待別人攻擊才自衛還擊。當別人攻擊他時，他有權先發制人，只要他是在合理地必須的情況下自衛。」(There is no rule of law that a man must wait until he is struck before striking in self-defence. If another strikes at him he is entitled to get his blow in first if it is reasonably necessary to do so in self-defence.)

Beckford v R [1988] AC 130 判詞：「被告人有權用合理武力保衛自己，保衛自己有責任保護的人，及保衛自己的財產。必須合理。檢控官有責任反証自衛的辯護理由不成立。」(A defendant is entitled to use reasonable force to protect himself, others for whom he is responsible and his property. It must be reasonable. The prosecution must disprove the defence of self-defence.)

HCMA289/2006高等法院法官判詞：「事實上事件是突發的，並非有預謀。被告剛好有雨傘在手，才用雨傘作「武器」。雨傘並非堅固，其實雨傘看來甚為脆弱。被告不斷被指責，在某程度上，亦是受到挑釁，原訴的傷勢相當輕。」

你同我都可以保護身邊每一個人

以武制暴
打必還手

我無野講

我冇野講

推

有位巴打教路 好有用
係度Quote比大家

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、成立獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行真雙普選
四、撤回引渡條例修訂草案
五、撤回6.12暴動定義
六、要求永不實行「社會信用評分系統」
七、徹回「多功能監控系統」

———————————————
/////// 香 港 人 永 不 放 棄 \\\\\\\
！！！長期抗爭呀！！！
一齊黎 一齊走 齊上齊落
———————————————

請FOCUS返主線
睇內文 要FACT CHECK
勿分化 不割蓆 不被捕 不受傷
唔好推膠post
整圖做文宣 air drop 俾其他市民
簽聯署
出活動要保護自己
唔好做沙包

加油！！！！！！

光 復 香 港 。 時 代 革 命 。 香 港 建 國

一樣都係Quote

下次有同樣事件，在場見證人應該:

1. 同警犬講: 我要報案，呢個灰色衫男子頭先打呢個白色衫男了，我見證住成個過程，我可以做證人
逼班犬留住涉案嘅廢老同義士

2. 之後跟住警犬行，去到警車就再主動話: 我係證人，我願意去警署以證人嘅身份協助調查
最好有多幾個在埸嘅人跟埋做證

3. 去到狗屋睇住佢地開file，再問攞埋案件編號

4. 上連登留低案件編號同案發經過，俾多啲人知道，同時可以留個record，到時各位巴絲可以再用案件編號追問犬調查進度

push

應該真係得香港人會咁on9，都係個句，無包袱既一定要保護啲後生，可能後生個啲有顧慮，無個啲就要企出黎，點解啲仆街唔驚？就係佢唔驚狗拉又唔驚犯法有案底，屌你老母，打撚完咪走囉死蠢！

真 還拖都可以醒啲咁打 打唔=送頭

一定還拖

Push

For 圍觀人士 但又想幫拖嘅人
最好有片影住個次序
你幫手制服佢(純粹捉手腳) > 佢襲擊你 >你用同等武力自衛(拳頭還擊)
最好嘅辦法係大聲講出嚟
「我依家淨係捉住你手腳唔比你再襲擊人」
「你唔好打埋我，唔係我就自衛還手」
就算上到法庭
檢控官係有責任反証自衛的辯護理由不成立
反証唔到=你係屬於自衛=無罪